Zijn manier van kleden, en de bijzondere stijlen die van tijd tot tijd hij getroffen, hadden hun stempel gedrukt op de jonge exquisites van de Mayfair ballen en Pall Mall club ramen, die gekopieerde hem in alles wat hij deed, en probeerde te reproduceren de toevallige charme van zijn sierlijke, hoewel hij slechts half serieus, fopperies.
Hoewel hij maar ook bereid te accepteren dat was bijna meteen aangeboden om hem op zijn coming of age, en vonden inderdaad een subtiele plezier met de gedachte dat hij misschien inderdaad tot het Londense van zijn eigen dag wat naar imperial Neronian Rome de auteur van het Satyricon eenmaal was, maar in zijn binnenste hart hij iets meer worden dan een loutere _arbiter elegantiarum_ te worden geraadpleegd over het dragen van een juweel, of de knopen van een stropdas, of het gedrag van een riet.
Hij wenste te werken sommige nieuwe regeling van het leven zou zijn met redenen omkleed filosofie en haar besteld principes, en vind in de spiritualizing van de zintuigen haar hoogste realisatie.
De aanbidding van de zintuigen heeft vaak met veel rechtvaardigheid, bekritiseerd , mannen gevoel een natuurlijke instinct van terreur over emoties en sensaties die lijken sterker dan zijzelf, en dat zij zich bewust zijn van de minder sterk georganiseerde vormen van bestaan.
Maar het bleek Dorian Gray die de ware aard van de zintuigen had nooit begrepen en dat ze bleef savage en dierlijke alleen omdat de wereld had getracht te hongeren ze in stukken of hen te vermoorden door pijn, in plaats van gericht op het maken van deze elementen van een nieuwe spiritualiteit, waarvan een boete instinct voor schoonheid moest worden de dominante eigenschap.
Als hij keek terug op de mens door de geschiedenis, werd hij achtervolgd door een gevoel van verlies.
Zoveel had ingeleverd !
En zo weinig zin!
Er was mad moedwillige afwijzingen, monsterlijke vormen van foltering en zelfverloochening, waarvan de oorsprong was angst en waarvan de uitslag was een degradatie oneindig veel erger dan dat ingebeelde degradatie waaruit, in hun onwetendheid, ze had getracht te ontsnappen; de natuur in haar prachtige ironie, uitduwen hermietridder werd zich te voeden met de wilde dieren van de woestijn en de kluizenaar de beesten van het veld als zijn metgezellen.
Ja: er moest worden, zoals Lord Henry had voorspeld, een nieuw hedonisme dat was om leven en deze op te slaan uit die grauwe uncomely puritanisme die, in onze dagen, haar nieuwsgierige revival.
